斧頭賊劫便利店8日3宗

斧頭賊劫便利店8日3宗

港聞

【本報訊】斧頭賊又劫便利店。繼屯門及長沙灣有便利店遭斧頭賊行劫掠財後，旺角昨凌晨又有便利店遭一名戴鴨舌帽及口罩的賊人，持斧頭指嚇兩名女店員打劫，掠去5,800元現金後奪門而逃。這是8日內第3宗斧頭賊劫便利店案件，警方高度重視，3案交由新界北總區重案組合併調查，追緝賊人歸案。
斧頭賊最新犯案現場是界限街14號地下的7-Eleven便利店。昨凌晨3時許，一名穿黑衫黑褲、年約40歲、戴鴨舌帽及口罩男子，進入店內亮出約一呎長的斧頭，向兩名女職員聲稱打劫，劫去兩部收銀機共5,800元現金，賊人得手後往汝州街方向逃去。警員接報到場調查，在便利店附近後巷一架手推車的卡板上，發現一個疑為賊人棄下的口罩。

警方到涉事便利店調查。 唐家輝攝

警疑同一人所為

3日前（23日）一名戴鴨舌帽的賊人，凌晨1時許闖入長沙灣順寧道7-Eleven便利店，揮舞斧頭喝令兩女店員取出金錢，掠去約5,800元現金後往明愛醫院方向逃去。
而上周二（18日）屯門山景邨商場7-Eleven便利店亦同遭戴帽賊佯裝購買飲品，走近櫃枱後亮出斧頭，指嚇兩名男店員，劫去約8,000元現金後逃去。
3案的賊人皆年約30至40歲、約1.7米高、瘦身材男子，犯案手法如出一轍，警方不排除同一人所為。有見賊人犯案頻密，警方現將三案合併，交由新界北總區重案組第一隊跟進調查，期望盡快破案。
■記者唐家輝

警方到涉事便利店調查。 唐家輝攝

邊個做嘅
1,2